---
stage: Create
group: Source Code
info: "To determine the technical writer assigned to the Stage/Group associated with this page, see https://about.gitlab.com/handbook/engineering/ux/technical-writing/#assignments"
type: reference, howto
disqus_identifier: 'https://docs.gitlab.com/ee/workflow/lfs/lfs/index.html'
---

# Git 大文件存储 (LFS) **(BASIC ALL)**

管理音频、视频和图形文件等大文件一直是 Git 的缺点之一。一般建议是不要让 Git 仓库大于 1GB 以保持性能。

您的 Git LFS 客户端通过 HTTPS 与极狐GitLab 服务器进行通信。它使用 HTTP 基本身份验证来授权客户端请求。请求获得授权后，Git LFS 客户端会收到有关从何处获取或将大文件推送到何处的指令。

在仓库视图中，Git LFS 跟踪的文件在文件名旁边显示 **LFS** 徽章：

![Git LFS tracking status](img/lfs_badge_v16_0.png)

## 为 Git LFS 配置极狐GitLab 服务器 **(BASIC SELF)**

要在私有化部署极狐GitLab 服务器上安装 Git LFS，请参阅[极狐GitLab Git 大文件存储 (LFS) 管理](../../../administration/lfs/index.md)。

## 为项目启用 Git LFS

先决条件：

- 您必须至少在项目中具有开发者角色。

操作步骤：

1. 在左侧边栏中，选择 **搜索或转到** 并找到您的项目。
1. 选择 **设置 > CI/CD**。
1. 展开 **可见性、项目功能、权限** 部分。
1. 打开 **Git 大文件存储 (LFS)** 开关。
1. 选择 **保存更改**。

## 本地安装 Git LFS 客户端

安装适合您操作系统的 [Git LFS 客户端](https://github.com/git-lfs/git-lfs)。极狐GitLab 需要 1.0.1 或更高版本的 Git LFS 客户端。

## 已知限制

- 不支持 Git LFS v1 原始 API，因为它在 LFS 开发早期被弃用。
- 当 SSH 设置为远程时，Git LFS 对象仍然通过 HTTPS。
- 任何 Git LFS 请求都要求提供 HTTPS 凭据，因此建议使用良好的 Git 凭据存储。
- Git LFS 始终假定 HTTPS，因此如果您在 HTTP 上拥有 GitLab 服务器，则必须[手动将 URL 添加到 Git 配置](#故障排查)。
- [群组 wiki](../../../user/project/wiki/group.md) 不支持 Git LFS。

## 使用 Git LFS

让我们来看看当您需要使用 Git LFS 将大文件检入 Git 仓库时的工作流程。例如，如果您想上传一个非常大的文件并将其检入您的 Git 仓库：

```shell
git clone git@gitlab.example.com:group/project.git
git lfs install                       # initialize the Git LFS project
git lfs track "*.iso"                 # select the file extensions that you want to treat as large files
```

将要跟踪的文件扩展名标记为 LFS 对象后，您可以照常使用 Git，而无需重新执行命令来跟踪具有相同扩展名的文件：

```shell
cp ~/tmp/debian.iso ./                # copy a large file into the current directory
git add .                             # add the large file to the project
git commit -am "Added Debian iso"     # commit the file meta data
git push origin main                # sync the git repo and large file to the GitLab server
```

**确保** Git 跟踪了 `.gitattributes`。否则 Git LFS 对于克隆项目的人无法正常工作：

```shell
git add .gitattributes
```

克隆仓库的工作方式与以前相同。Git 会自动检测 LFS 跟踪的文件并通过 HTTP 克隆它们。如果您使用 SSH URL 执行 `git clone` 命令，则必须输入您的凭据以进行 HTTP 身份验证。

```shell
git clone git@gitlab.example.com:group/project.git
```

如果您已经克隆了仓库，并且想要获取远端仓库上的最新 LFS 对象，例如来自 origin 的分支：

```shell
git lfs fetch origin main
```

确保您的文件没有在 `.gitignore` 中列出，否则它们会被 Git 忽略并且不会被推送到远端仓库。

<!--
### Migrate an existing repository to Git LFS

Read the documentation on how to [migrate an existing Git repository with Git LFS](migrate_to_git_lfs.md).
-->

<a id="removing-objects-from-lfs"></a>

### 从 LFS 中删除对象

从 LFS 中删除对象：

1. 使用 [`git filter-repo`](../../../user/project/repository/reducing_the_repo_size_using_git.md) 从仓库中删除对象。
1. 删除您从 `.gitattributes` 文件中删除的对象的相关 LFS 行并提交这些更改。

<!--
## File Locking

See the documentation on [File Locking](../../../user/project/file_lock.md).
-->

<a id="lfs-objects-in-project-archives"></a>

## 项目档案中的 LFS 对象

<!--
> - Support for including Git LFS blobs inside [project source downloads](../../../user/project/repository/index.md) was [introduced](https://gitlab.com/gitlab-org/gitlab/-/issues/15079) in GitLab 13.5.
> - [Enabled by default](https://gitlab.com/gitlab-org/gitlab/-/issues/268409) in GitLab 13.6.
> - Enabled on GitLab.com.
> - Recommended for production use.


WARNING:
您可能无法使用此功能。 查看上面的**版本历史**注释以了解详细信息。
-->

在 13.5 版本之前，[项目源下载](../../../user/project/repository/index.md)将包含 Git LFS 指针而不是实际对象。例如，LFS 指针如下所示：

```markdown
version https://git-lfs.github.com/spec/v1
oid sha256:3ea5dd307f195f449f0e08234183b82e92c3d5f4cff11c2a6bb014f9e0de12aa
size 177735
```

在 13.5 及更高版本中，这些指针被转换为上传的 LFS 对象。

<!--
Technical details about how this works can be found in the [development documentation for LFS](../../../development/lfs.md#including-lfs-blobs-in-project-archives).
-->

## 故障排查

### 遇到应该是指针但不是指针的 `n` 个文件

此错误表明该文件（或多个文件）应由 LFS 跟踪，但由于某种原因，仓库未将它们作为 LFS 进行跟踪。此问题可能是此错误的一个潜在原因：通过 Web 界面上传时文件未使用 LFS 跟踪

要解决此问题，请迁移受影响的文件（或多个文件）并将其推回仓库：

1. 将文件迁移到 LFS：

   ```shell
   git lfs migrate import --yes --no-rewrite "<your-file>"
   ```

1. 推送回您的仓库：

   ```shell
   git push
   ```

1.（可选）清理您的 `.git` 文件夹：

   ```shell
   git reflog expire --expire-unreachable=now --all
   git gc --prune=now
   ```

### error: Repository or object not found

出现此错误的原因有两个：

- 您无权访问某些 LFS 对象

检查您是否有权推送到项目或从项目中获取。

- 不允许项目访问 LFS 对象

您尝试推送到项目或从项目中获取的 LFS 对象不再可供项目使用。可能该对象已从服务器中删除。

- 本地 Git 存储库正在使用已弃用的 LFS API

### Invalid status for `<url>` : 501

Git LFS 将故障记录到日志文件中。
要查看此日志文件，请在项目目录中：

```shell
git lfs logs last
```

如果显示状态 `error 501`，是因为：

- 项目设置中未启用 Git LFS。检查您的项目设置并启用 Git LFS。

- GitLab 服务器上未启用 Git LFS 支持。请与您的管理员核实为什么未在服务器上启用 Git LFS。<!--有关如何启用 LFS 支持的说明，请参阅 [LFS 管理文档](../../../administration/lfs/index.md)。-->

- Git LFS 客户端版本不受 GitLab 服务器支持。使用 `git lfs version` 检查 Git LFS 版本。使用 `git lfs -l` 检查项目的 Git 配置以获取废弃 API 的痕迹。如果在配置中设置了 `batch = false`，请删除该行并尝试更新您的 Git LFS 客户端。仅支持 1.0.1 及更新版本。

<!-- vale gitlab.Spelling = NO -->

### getsockopt: connection refused

<!-- vale gitlab.Spelling = YES -->

如果您将 LFS 对象推送到项目并收到这样的错误，则 LFS 客户端正在尝试通过 HTTPS 访问极狐GitLab。但是，您的实例是通过 HTTP 提供的：

```plaintext
Post <URL>/info/lfs/objects/batch: dial tcp IP: getsockopt: connection refused
```

当 Git 配置中未设置 `lfsurl` 时，默认情况下 Git LFS 使用 HTTPS 连接会导致这种情况。

为了防止这种情况发生，请在项目 Git 配置中设置 LFS URL：

```shell
git config --add lfs.url "http://gitlab.example.com/group/project.git/info/lfs"
```

### 推送对象时始终需要凭据

NOTE:
8.12 版本为 SSH 添加了 LFS 支持。Git LFS 通信仍然通过 HTTP 进行，但现在 SSH 客户端将正确的凭据传递给 Git LFS 客户端。用户无需执行任何操作。

Git LFS 在每次推送每个对象时使用 HTTP 基本身份验证对用户进行身份验证，因此需要用户 HTTPS 凭据。

默认情况下，Git 支持记住您使用的每个仓库的凭据。[Git 凭据手册页](https://git-scm.com/docs/gitcredentials)中对此进行了描述。

例如，您可以告诉 Git 在您期望推送对象的一段时间内记住密码：

```shell
git config --global credential.helper 'cache --timeout=3600'
```

这会记住一个小时的凭据，之后 Git 操作需要重新进行身份验证。

如果您使用的是 OS X，您可以使用 `osxkeychain` 来存储和加密您的凭据。
对于 Windows，您可以使用 `wincred` 或 Microsoft 的 [Git Credential Manager for Windows](https://github.com/Microsoft/Git-Credential-Manager-for-Windows/releases)。

有关存储用户凭据的各种方法的更多详细信息，请参见 [Git 凭据存储文档](https://git-scm.com/book/en/v2/Git-Tools-Credential-Storage)。

### 推送时缺少 LFS 对象

GitLab 检查文件以检测推送时的 LFS 指针。如果检测到 LFS 指针，会尝试验证这些文件是否已存在于 LFS 中。

验证 LFS 是否安装在本地并考虑使用 `git lfs push --all` 手动推送。

如果您在极狐GitLab 之外存储 LFS 文件，您可以通过使用项目 API<!--[项目 API](../../../api/projects.md#edit-project)--> 设置 `lfs_enabled: false` 来禁用项目上的 LFS。

### 在外部托管 LFS 对象

通过使用 `git config -f .lfsconfig lfs.url https://example.com/<project>.git/info/lfs` 设置自定义 LFS URL，可以在外部托管 LFS 对象。

<!-- vale gitlab.Spelling = NO -->

如果您使用像 Nexus 仓库这样的设备来存储 LFS 数据，您可能会选择这样做。如果您选择使用外部 LFS 存储，系统无法验证 LFS 对象。如果您启用了极狐GitLab LFS 支持，则推送将失败。

<!-- vale gitlab.Spelling = YES -->

为了阻止推送失败，可以在项目设置<!--[项目设置](../../../user/project/settings/index.md)-->中禁用 LFS 支持，这也会禁用 GitLab LFS 增值（验证 LFS 对象，LFS 的 UI 集成）。
